喂，為咗環保重唔捐錢畀綠色和平!

為咗要你地捐錢，文化遺產算係乜野

據《UPI》網站報導，在氣候大會進行當頭，大約20名綠色和平組織成員卻擅自闖入古代遺址「納茲卡線（Nazca Lines）」的蜂鳥圖形附近鋪設一系列黃色字母，「改變的時刻到了！再生能源才是未來。（Time for Change! The Future is Renewable.）」最後還大大地署名「Greenpeace」。被聯合國教科文組織列入世界遺產的「納茲卡線」是秘魯人心中的聖地，目前禁止任何遊客進入，擅闖成員形同褻瀆土地，且修復不易，腳印恐留存數千年。

輸咗錢，唔緊要，再捐過

【本報綜合報道】環保團體綠色和平前日宣布一名僱員越權與一名經紀簽署合約，利用團體的捐款在國際貨幣市場進行炒賣，導致虧蝕三百八十萬歐元（近四千萬港元）。

員工擅作主張投資

綠色和平指未有證據顯示涉事僱員的做法出於私人利益，但向捐款人道歉，確保同類事情不會再發生。綠色和平荷蘭總部發言人湯斯利表示，綠色和平如其他大型國際慈善機構般，會與第三方經紀簽訂固定外幣匯率進行投資，以避過國際貨幣匯率波動而造成損失。惟涉事僱員未獲上司批准，便擅自與經紀簽訂一份合約，令團體蒙受巨大虧損。

九年前創立本港首間籌款公司的趙錦霞，至今仍是行內一姐。她夥同現任民主黨秘書長的丈夫張賢登合力經營，綠色和平、無國界醫生等具規模非牟利組織，都是其客戶。夫婦倆亦經營有法，坐擁八千多萬元物業。

有監察團體指，按「生意額」抽佣的籌款公司，瓜分善款高達五至八成，但因機構入帳前已扣減該筆開支，因此核數報告並沒反映職業籌款公司食水有多深。

乜香港台灣都係中國

綠色和平在一份研究中國的煤炭使用與水資源的報告中，將台灣標註為中國領土，引發許多台灣民眾不滿。圖片來源：綠色和平官方網站
引爆台灣人「一星退款」狙擊
隨著地圖事件越演越烈，開始有人到台灣綠色和平的粉絲專頁給予「一星」負面評價，短短24小時內，台灣綠色和平臉書專頁的「一星」數直線上升，要求「退款」、信用卡止付的民眾也所在多有，堪稱綠色和平台灣辦公室開張以來的最大公關危機。

在這些一星評價當中，不乏「滾出台灣」、「想騙錢去中國騙」、「吃裡扒外」等激烈言論，多半在乎的是「綠色和平是否尊重台灣主權」；也有一些使用者給予五星評價，試圖力挽狂瀾，認為不該全盤否定綠色和平在環境議題上付出的努力。但是，超過三千個「一星」評價，很快地蓋過粉絲專頁自2010年創立以來的兩千餘個「五星」評價，讓綠色和平的網絡聲量受到重挫。

原文：《當綠色和平製作了一幅「包含台灣」的中國地圖》
© 端傳媒 Initium Media

不嬲都唔撚理呢d垃圾公司

垃圾紅色大字

綠色和平一向都唔捐俾佢
成日要人捐錢，但又冇做過咩實績咁
全職籌募大使，笑撚死

Green "Piece" 不嬲膠開
平時Facebook post都見啦